{
    "questions": [
      {
        "question": "З якого року Тоні Крос носить свої бутси?",
        "answers": [
          "2010",
          "2012",
          "2013",
          "2015"
        ],
        "correct": "2013"
      },
      {
        "question": "Який клуб виграв Лігу Чемпіонів у 2020 році?",
        "answers": [
          "Реал Мадрид",
          "Баварія Мюнхен",
          "Ліверпуль",
          "Парі Сен-Жермен"
        ],
        "correct": "Баварія Мюнхен"
      },
      {
        "question": "Хто є наймолодшим чемпіоном світу з шахів?",
        "answers": [
          "Гаррі Каспаров",
          "Магнус Карлсен",
          "Боббі Фішер",
          "Анатолій Карпов"
        ],
        "correct": "Гаррі Каспаров"
      },
      {
        "question": "Який спортсмен отримав найбільше золотих медалей на Олімпійських іграх?",
        "answers": [
          "Усейн Болт",
          "Майкл Фелпс",
          "Карл Льюїс",
          "Марі Деккер"
        ],
        "correct": "Майкл Фелпс"
      },
      {
        "question": "Який клуб є найтитулованішим в історії Англійської Прем'єр-ліги?",
        "answers": [
          "Арсенал",
          "Манчестер Юнайтед",
          "Челсі",
          "Манчестер Сіті"
        ],
        "correct": "Манчестер Юнайтед"
      },
      {
        "question": "Хто виграв Чемпіонат світу з футболу 2018 року?",
        "answers": [
          "Аргентина",
          "Німеччина",
          "Франція",
          "Бразилія"
        ],
        "correct": "Франція"
      },
      {
        "question": "Яка країна приймала Олімпійські ігри у 2016 році?",
        "answers": [
          "Бразилія",
          "Китай",
          "Великобританія",
          "Росія"
        ],
        "correct": "Бразилія"
      },
      {
        "question": "Скільки гравців у команді в гандболі?",
        "answers": [
          "5",
          "6",
          "7",
          "8"
        ],
        "correct": "7"
      },
      {
        "question": "Яке місце посів Усейн Болт у фіналі на 100 метрів на Олімпійських іграх 2008 року?",
        "answers": [
          "1",
          "2",
          "3",
          "4"
        ],
        "correct": "1"
      },
      {
        "question": "Хто є рекордсменом за кількістю перемог у Формулі 1?",
        "answers": [
          "Міхаель Шумахер",
          "Льюїс Хемілтон",
          "Себастьян Феттель",
          "Ален Прост"
        ],
        "correct": "Льюїс Хемілтон"
      },
      {
        "question": "Який клуб виграв перший Кубок Європейських чемпіонів у 1956 році?",
        "answers": [
          "Реал Мадрид",
          "Барселона",
          "Бенфіка",
          "Мілан"
        ],
        "correct": "Реал Мадрид"
      },
      {
        "question": "Скільки золотих медалей виграв Майкл Джордан на Олімпійських іграх?",
        "answers": [
          "1",
          "2",
          "3",
          "4"
        ],
        "correct": "2"
      },
      {
        "question": "Яка країна виграла Чемпіонат світу з регбі у 2019 році?",
        "answers": [
          "Англія",
          "Нова Зеландія",
          "Південна Африка",
          "Австралія"
        ],
        "correct": "Південна Африка"
      },
      {
        "question": "Хто є чинним володарем Золотого м'яча за 2023 рік?",
        "answers": [
          "Ліонель Мессі",
          "Роберт Левандовський",
          "Кіліан Мбаппе",
          "Карім Бензема"
        ],
        "correct": "Ліонель Мессі"
      },
      {
        "question": "Хто є рекордсменом НБА за кількістю очок за кар'єру?",
        "answers": [
          "Леброн Джеймс",
          "Карім Абдул-Джаббар",
          "Кобі Браянт",
          "Майкл Джордан"
        ],
        "correct": "Леброн Джеймс"
      },
      {
        "question": "В якому виді спорту використовується термін 'айсинг'?",
        "answers": [
          "Футбол",
          "Хокей",
          "Бейсбол",
          "Крикет"
        ],
        "correct": "Хокей"
      },
      {
        "question": "Скільки гравців на полі у футбольній команді?",
        "answers": [
          "9",
          "10",
          "11",
          "12"
        ],
        "correct": "11"
      },
      {
        "question": "Хто є рекордсменом світу з метання списа серед чоловіків?",
        "answers": [
          "Уве Хон",
          "Ян Железний",
          "Йоханнес Веттер",
          "Теро Піткямякі"
        ],
        "correct": "Ян Железний"
      },
      {
        "question": "Який вид спорту є національним в Японії?",
        "answers": [
          "Карате",
          "Дзюдо",
          "Сумо",
          "Кендо"
        ],
        "correct": "Сумо"
      },
      {
        "question": "Яка країна виграла найбільше чемпіонатів світу з футболу?",
        "answers": [
          "Італія",
          "Німеччина",
          "Бразилія",
          "Аргентина"
        ],
        "correct": "Бразилія"
      }
    ]
  }